<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>UI - クイックツアー 🚌 on Splunk Observability Cloud Workshops</title><link>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.41/ja/s4r/3-quick-tour/index.html</link><description>Recent content in UI - クイックツアー 🚌 on Splunk Observability Cloud Workshops</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><atom:link href="https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.41/ja/s4r/3-quick-tour/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>はじめに</title><link>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.41/ja/s4r/3-quick-tour/1-homepage/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.41/ja/s4r/3-quick-tour/1-homepage/index.html</guid><description>2分 1. Splunk Observability Cloud にサインインする あなたは Splunk からワークショップの組織への招待メールを受け取るはずです。下のスクリーンショットのようなメールです。もし見つけられない場合は、スパム/ごみ箱フォルダを確認するか、講師に知らせてください。また、ログイン - よくある質問で他の解決策を確認いただくことも可能です。
Join Now ボタンをクリックするか、メールに記載されているリンクをクリックして、次に進んでください。
すでに登録プロセスを完了している場合は、残りをスキップして直接 Splunk Observability Cloud に進み、ログインすることができます
https://app.eu0.signalfx.com (EMEA) https://app.us1.signalfx.com (APAC/AMER) Splunk Observability Cloud を初めて使用する場合は、登録フォームが表示されます。あなたのフルネームと希望のパスワードを入力してください。パスワードの要件は以下の通りです
必須 8文字から32文字の間でなければなりません 必須 少なくとも1つの大文字を含む必要があります 必須 少なくとも1つの数字を含む必要があります 必須 少なくとも1つの記号を含む必要があります（例：!@#$%^&amp;amp;*()_+） 利用規約に同意するためのチェックボックスをクリックし、SIGN IN NOW ボタンをクリックします。</description></item><item><title>リアルユーザーモニタリングの概要</title><link>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.41/ja/s4r/3-quick-tour/2-rum-home/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.41/ja/s4r/3-quick-tour/2-rum-home/index.html</guid><description>5分 Splunk RUM は業界唯一の End to End, NoSample™ RUM ソリューションであり、すべての Web およびモバイルセッションに関するユーザーエクスペリエンス全体を可視化し、フロントエンドの全てのトレースをバックエンドのメトリクス、トレース、ログとを一意に組み合わせることができます。IT 運用チームとエンジニアリングチームは、迅速にエラー範囲の特定、対処の優先度付け、他の問題との切り分け、実際のユーザーに対する影響の測定を行うことができ、また、すべてのユーザー操作をビデオでリプレイしながらパフォーマンス指標と相関させることでエンドユーザー体験を最適化することができます。
全てのユーザーセッションを分析する： ストリーミング分析によって、シングルページおよびマルチページアプリまで、全てのユーザーセッションをキャプチャし、すべてのリソース、画像、ルート変更、API 呼び出しが与える顧客への影響を測定します。
問題をより迅速に関連付ける： 無限のカーディナリティと完全なトランザクション分析により、複雑な分散システム全体で問題をより迅速に特定し、相関付けることができます。
遅延とエラーを特定する： それぞれのコード変更やデプロイに対して遅延、エラー、パフォーマンスが悪い状態を簡単に特定します。コンテンツ、画像、およびサードパーティの依存関係が顧客にどのような影響を与えるかを測定します。
ページパフォーマンスを取得し改善する： Core Web Vitals を活用してページロード体験、対話性、視覚的安定性を測定し、改善します。影響を及ぼす JavaScript エラーを見つけて修正し、最初に改善すべきページを簡単に理解できます。
意味のあるメトリクスを探索する： 特定のワークフロー、カスタムタグ、およびインデックス化されていないタグに関する自動提案に基づいたメトリクスによって、顧客への影響を即座に視覚化し、問題の根本原因を迅速に特定します。
エンドユーザー体験を最適化する： すべてのユーザーインタラクションをビデオリプレイで確認しながらパフォーマンスメトリクスと関連付け、エンドユーザー体験を最適化することができます。</description></item><item><title>アプリケーションパフォーマンスモニタリングの概要</title><link>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.41/ja/s4r/3-quick-tour/3-apm-home/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.41/ja/s4r/3-quick-tour/3-apm-home/index.html</guid><description>5分 Splunk APM は、NoSample™ で End to End の可視性を提供し、モノリシックとマイクロサービスの両方で問題をより迅速に解決します。チームは新しいデプロイメントからの問題をすぐに検出し、問題の発生源を絞り込み、切り分けることで自信を持ってトラブルシューティングを行い、バックエンドサービスがエンドユーザーとビジネスワークフローに与える影響を理解することでサービスパフォーマンスを最適化することができます。
リアルタイムモニタリングとアラート： Splunk は、すぐに利用可能なサービスダッシュボードを提供します。急激な変化があると RED メトリクス（処理量、エラー、遅延）に基づいて自動的に問題を検出・アラートを発します。
動的なテレメトリーマップ： モダンなプロダクション環境でのサービスパフォーマンスをリアルタイムで簡単に視覚化します。インフラストラクチャ、アプリケーション、エンドユーザー、およびすべての依存関係からサービスパフォーマンスをエンドツーエンドで可視化することで、新しい問題を迅速に絞り込み、より効果的にトラブルシューティングを行うことができるようになります。
インテリジェントなタグ付けと分析： ビジネス、インフラストラクチャ、アプリケーションからのすべてのタグを一か所で表示し、特定のタグに対して遅延やエラーに関する新しい傾向を簡単に比較・理解することができます。
AI を活用したトラブルシューティングによる最も影響の大きい問題の特定： 問題をより効率的に隔離します。個々のダッシュボードを手間をかけて掘り下げる必要はありません。サービスと顧客に最も影響を与える異常とエラーの源を自動的に特定します。
すべてのトランザクションに対する完全な分散トレーシング分析： クラウドネイティブ環境の問題をより効果的に特定します。Splunk の分散トレーシングは、インフラストラクチャ、ビジネスワークフロー、アプリケーションの特徴を踏まえた上で、バックエンドとフロントエンドからのすべてのトランザクションを視覚化し、その関係性を明らかにします。
フルスタックでの相関性の可視化： Splunk Observability 内で、APM はトレース、メトリクス、ログ、プロファイリングをすべてリンクさせ、スタック全体における各コンポーネントの依存関係やパフォーマンスを簡単に理解できるようにします。
データベースクエリパフォーマンスの監視： SQL および NoSQL データベースからの遅いクエリや高頻度に実行されるクエリが、サービス、エンドポイント、およびビジネスワークフローにどのような影響を与えるかを簡単に特定できるようにします。計装は必要ありません。</description></item><item><title>Log Observer Overview</title><link>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.41/ja/s4r/3-quick-tour/4-log-observer-home/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.41/ja/s4r/3-quick-tour/4-log-observer-home/index.html</guid><description>5 minutes Log Observer Connect は、Splunk Platform 上に取得されたログデータを直感的かつノーコードのインターフェースにシームレスに取り込むことが可能で、素早く問題を見つけて修正できるよう設計されています。ログベースの分析を簡単に実行でき、Splunk Infrastructure Monitoring のリアルタイムメトリクスや Splunk APM のトレースを1つの画面でシームレスに関連付けて確認することができます。
End to End の可視性: Splunk Platform の強力なログ機能を Splunk Observability Cloud のトレースとリアルタイムメトリクスと組み合わせることで、ハイブリッド環境のより深い洞察とコンテキストを提供します。
迅速かつ簡単なログベースの調査: Splunk Cloud Platform または Enterprise に既に取り込まれているログを Splunk Observability Cloud の簡素で直感的なインターフェースで再利用することができます。カスタマイズできて、すぐに使えるダッシュボードも活用できます（SPL の知識は不要です！）
大規模組織での利用が可能で、操作効率も向上: ログ管理をチームをまたいで一元化することで、データとチームの障壁を取り払い、システム全体に対するサポートを向上させます。</description></item><item><title>Synthetics Overview</title><link>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.41/ja/s4r/3-quick-tour/5-synthetics-home/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.41/ja/s4r/3-quick-tour/5-synthetics-home/index.html</guid><description>5 minutes Splunk Synthetic Monitoring は、URL、API、および重要な Web サービス全体に対する可視性を提供し、問題の解決を迅速に行います。IT オペレーションおよびエンジニアリングチームは、簡単に問題を検出、アラートを発報することができます。また、問題の優先順位づけ、複数ステップから成るユーザージャーニーのシミュレーション、新しいコードのデプロイによるビジネスへの影響の測定、Web のパフォーマンスの最適化を行うことができます。さらに、ステップバイステップのアドバイスにより、より良いデジタルエクスペリエンスを担保することにもつながります。
可用性の確認: 重要なサービス、URL、および API のヘルスステータスや可用性を、ユーザーエクスペリエンスを構成する多段階のワークフローをシミュレートするブラウザテストによって監視し、アラートすることができます。
パフォーマンス指標の改善: Core Web Vitals およびモダンなパフォーマンスメトリクスを使用することで、すべてのパフォーマンス上の問題点を1つの画面上で示し、ページパフォーマンスを改善するために必要となるページの読み込み、対話性、視覚的な安定性に関するメトリクスを測定・改善させたり、JavaScript エラーを見つけて修正したりすることができます。
フロントエンドからバックエンドまで: Splunk APM、Infrastructure Monitoring、On-Call、および ITSI との統合により、チームはバックエンドサービスやこれを支えるインフラストラクチャの状況、インシデント対応状況を踏まえたエンドポイントの稼働状態を確認することができ、環境全体を横断的に捉えてトラブルシュートを行うことができます。
問題の検知とアラート: エンドユーザーエクスペリエンスを監視およびシミュレートすることで、顧客に影響を与える前に API やサービスエンドポイント、重要なビジネストランザクションに対する問題を検知、アラートし、解決することができます。
ビジネスパフォーマンス: 主要なビジネストランザクションのために多段階のユーザーフローを簡単に定め、レコーディングすることで、数分でクリティカルなユーザージャーニーに関するテストを開始することができます。アップタイムやパフォーマンスに関わる SLA および SLO をトラックし知らせてくれます。
表示画面の記録とビデオ再生: 定期実行されるテストを通じて断続的に録画・記録した画面やスクリーンショットとともに、現代でよく用いられるパフォーマンススコア、比較用のベンチマークやメトリクスを確認できるようにすることで、エンドユーザーエクスペリエンスを可視化します。視覚コンテンツの提供速度を最適化したり、ページの安定性と対話性を向上させることで、より良いデジタルエクスペリエンスを提供できるようにします。</description></item><item><title>Infrastructure Overview</title><link>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.41/ja/s4r/3-quick-tour/6-infrastructure-home/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.41/ja/s4r/3-quick-tour/6-infrastructure-home/index.html</guid><description>5 minutes Splunk Infrastructure Monitoring (IM) は、ハイブリッドクラウド環境向けの市場をリードするモニタリングおよびオブザビリティサービスです。特許取得済みのストリーミングアーキテクチャに基づいており、従来のソリューションよりも短時間かつ高精度でインフラストラクチャ、サービス、およびアプリケーションのパフォーマンスを視覚化および分析するリアルタイムソリューションを提供します。
OpenTelemetry 標準化: あなたのデータを完全にコントロールすることができ、ベンダーロックインから解放され、独自のエージェントの実装が不要になります。
Splunk の OTel Collector: シームレスなインストールとダイナミックな構成が可能で、ほんのわずかな時間ですべてのスタックに対して自動検出を行うことができます。これによりクラウド、サービス、およびシステム全体を横断的に可視化することができます。
300 以上の簡単に使用可能な OOTB コンテンツ: 事前に構築されたナビゲータとダッシュボードを利用可能で、すべてのデータをリアルタイムに扱うことで環境全体を即座に視覚化できます。
Kubernetes ナビゲータ: ノード、Pod、およびコンテナの関係性を包括的かつ簡単に理解できるプリセットのビューが利用可能です。わかりやすいインタラクティブなクラスターマップで、初心者でも簡単に理解できるでしょう。
自動検出されるアラートと Detector: 特に重要なメトリクスを自動的に識別することができます。構成などを行う必要はことなく、テレメトリデータが取り込まれるとすぐに正確なアラート条件を作成することができ、ほんのわずかな時間で重要な通知をリアルタイムにアラートする機能を利用できます。
ダッシュボード内のログ参照: ログメッセージとリアルタイムメトリクスを 1 ページで組み合わせて表示することができます。共通のフィルタ条件や時間制御により、共通のコンテキストに基づくトラブルシューティングを迅速に行うことができます。
メトリクスパイプラインの管理: データ取り込み時点でメトリクスのボリュームを制御することができます。Instrumentation（計装）を変更することなく、必要なデータのみを保存および分析するためのデータ集約やドロップの設定が可能です。メトリクスのボリュームを削減し、オブザビリティの支出を最適化することができます。</description></item></channel></rss>