<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>はじめに on Splunk Observability Cloud Workshops</title><link>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.42/ja/s4r/3-quick-tour/1-homepage/index.html</link><description>Recent content in はじめに on Splunk Observability Cloud Workshops</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><atom:link href="https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.42/ja/s4r/3-quick-tour/1-homepage/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ホームページ</title><link>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.42/ja/s4r/3-quick-tour/1-homepage/1-home-page/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.42/ja/s4r/3-quick-tour/1-homepage/1-home-page/index.html</guid><description>5分 Splunk Observability Cloud に登録しログインすると、ホーム画面であるランディングページに移動します。ここでは、取り掛かる際に役に立ついくつかの機能を確認できます。
&amp;ldquo;Explorer your data&amp;rdquo; ： 有効になっているインテグレーションを表示し、管理者であればさらにインテグレーションを追加できます。 &amp;ldquo;Documentation&amp;rdquo; ： Splunk Observability Cloud に取り組み始める際に利用できるトレーニングビデオやドキュメンテーションへのリンクです。 &amp;ldquo;Recents&amp;rdquo; ： 最近作成/訪問したダッシュボードや Detector へのクイックアクセスです。 メインメニュー： Splunk Observability Cloud の各機能に移動できます。 組織(Org)切り替え： 組織間を簡単に切り替えることができます（複数の組織のメンバーである場合）。 メインメニューの展開/縮小： 画面サイズに応じて、メインメニューを展開 &amp;raquo; / 縮小 &amp;laquo; します。 まずは、最初の Exercise から始めましょう。
Exercise メインメニューを展開し、Settings をクリックします。 組織切り替えで、複数の組織にアクセスできるかどうかを確認します。 Hint 以前にSplunk Observabilityを使用したことがある場合、以前使用した組織に配置される可能性があります。正しいワークショップの組織にいることを確認してください。複数の組織にアクセスできる場合は、インストラクターに確認してください。
Exercise Onboarding Guidance をクリックします（ここでは、オンボーディングパネルの表示を切り替えることができます。これは、製品を十分に理解していて、より多くの情報を表示するためのスペースを使用できる場合に便利です）。 Home Page のオンボーディングコンテンツを非表示にします。 メニューの下部で、好みの外観を選択します。Light、Dark、または Auto モードが選択できます。 Sign Out オプションがある場所でもあることに気付きましたか？ でも、押さないでくださいね😊! メインメニューに戻るために &amp;lt; をクリックします。 次に、Splunk Real User Monitoring (RUM) をチェックしましょう。</description></item><item><title>ログイン - よくある質問</title><link>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.42/ja/s4r/3-quick-tour/1-homepage/99-login-faq/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.42/ja/s4r/3-quick-tour/1-homepage/99-login-faq/index.html</guid><description>この FAQ では、ワークショップへのログイン時に発生することがある一般的な問題について紹介します。
1. 招待メールまたはパスワード更新メールが届かない 最初のステップとして、すべてのメールフォルダで noreply@signalfx.com からのメールを検索してください。このアドレス、招待メールとパスワード更新メールを送信するために使用されるものです。メールが見つからない場合は、スパム/ごみ箱フォルダを確認してください。
メールがあなたに届いていないことが確認できた場合は、インストラクターにワークショップで使用されたメールを確認してもらい、招待を再送してもらってください。
これでもうまくいかない場合は、別の解決策として、インストラクターに別のメールアドレス（例えばプライベートのメールアドレス）を提供し、招待を再送してもらってください。
2. パスワードが受け付けられない Splunk Observability Cloud でのパスワードの要件は以下の通りです：
必須 8文字から32文字の間でなければなりません 必須 少なくとも1つの大文字を含む必要があります 必須 少なくとも1つの数字を含む必要があります 必須 少なくとも1つの記号を含む必要があります（例：!@#$%^&amp;amp;*()_+） 3. 無効または不明なパスワード システムがパスワードとユーザー名の組み合わせを認証しない場合、パスワードリセットのリンクをクリックし、パスワードの初期化を行ってください。 新たなパスワードを指定する必要があります。アカウントが存在する場合、パスワードをリセットするためのメールが送信されます。そのメールの指示に従ってください。
メールが届かない場合やユーザー名が認識されない場合は、インストラクターに連絡してサポートを求めてください。
4. その他のオプション 更新予定</description></item></channel></rss>