<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>はじめに :: Splunk Observability Cloud Workshops</title><link>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.70/ja/s4r/3-quick-tour/1-homepage/index.html</link><description>2分 1. Splunk Observability Cloud にサインインする Splunk からワークショップの組織への招待メールが届くはずです。下のスクリーンショットのようなメールです。もし見つけられない場合は、スパム/ごみ箱フォルダを確認するか、講師に知らせてください。また、ログイン - よくある質問で他の解決策を確認いただくことも可能です。
Join Now ボタンをクリックするか、メールに記載されているリンクをクリックして、次に進んでください。
すでに登録プロセスを完了している場合は、残りをスキップして直接 Splunk Observability Cloud に進み、ログインすることができます。
https://app.eu0.signalfx.com (EMEA) https://app.us1.signalfx.com (APAC/AMER) Splunk Observability Cloud を初めて使用する場合は、登録フォームが表示されます。あなたのフルネームと希望のパスワードを入力してください。パスワードの要件は以下の通りです
必須 8文字から32文字の間でなければなりません 必須 少なくとも1つの大文字を含む必要があります 必須 少なくとも1つの数字を含む必要があります 必須 少なくとも1つの記号を含む必要があります（例：!@#$%^&amp;*()_+） 利用規約に同意するためのチェックボックスをクリックし、SIGN IN NOW ボタンをクリックしてください。</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><atom:link href="https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.70/ja/s4r/3-quick-tour/1-homepage/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ホームページ</title><link>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.70/ja/s4r/3-quick-tour/1-homepage/1-home-page/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.70/ja/s4r/3-quick-tour/1-homepage/1-home-page/index.html</guid><description>5分 Splunk Observability Cloud に登録しログインすると、ホーム画面であるランディングページに移動します。ここでは、使用開始にあたって役に立つ機能を確認できます。
“Explorer your data” ： 有効になっているインテグレーションを表示しています。管理者であればさらにインテグレーションを追加できます。 “Documentation” ： Splunk Observability Cloud に取り組み始める際に利用できるトレーニングビデオやドキュメンテーションへのリンクです。 “Recents” ： 最近作成・使用したダッシュボードや Detector にすぐにアクセスすることができます。 メインメニュー： Splunk Observability Cloud の各機能に移動できます。 組織(Org)切り替え： 組織間を簡単に切り替えることができます（複数の組織のメンバーである場合）。 メインメニューの展開/縮小： 画面サイズに応じて、メインメニューを展開 » / 縮小 « できます。 最初の Exercise に取り組んでみましょう。
Exercise メインメニューを展開し、Settings をクリックします。 組織切り替えで、複数の組織にアクセスできるかどうかを確認します。 Hint これまでに Splunk Observability を使用したことがある場合、以前使用した組織のページを開いている可能性があります。正しいワークショップの組織にいることを確認してください。複数の組織にアクセスできる場合は、講師に確認してください。</description></item><item><title>ログイン - よくある質問</title><link>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.70/ja/s4r/3-quick-tour/1-homepage/99-login-faq/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.70/ja/s4r/3-quick-tour/1-homepage/99-login-faq/index.html</guid><description>この FAQ では、ワークショップへのログイン時に発生することがある一般的な問題について紹介します。
1. 招待メールまたはパスワード更新メールが届かない 最初のステップとして、すべてのメールフォルダで noreply@signalfx.com から届いたメールを検索してください。このアドレスは、招待メールとパスワード更新メールの送信に使用されるものです。メールが見つからない場合は、スパム/ごみ箱フォルダを確認してみましょう。
メールがあなたに届いていないことが確認できた場合は、講師にワークショップで使用するメールを確認してもらい、招待を再送してもらいましょう。
これでもうまくいかない場合は、別の解決策として、講師に別のメールアドレス（例えばプライベートのメールアドレス）を提供し、招待を再送してもらってください。
2. パスワードが受け付けられない Splunk Observability Cloud でのパスワードの要件は以下の通りです：
必須 8文字から32文字の間でなければなりません 必須 少なくとも1つの大文字を含む必要があります 必須 少なくとも1つの数字を含む必要があります 必須 少なくとも1つの記号を含む必要があります（例：!@#$%^&amp;*()_+） 3. 無効または不明なパスワード システムがパスワードとユーザー名の組み合わせを認証しない場合、パスワードリセットのリンクをクリックし、パスワードの初期化を行ってください。 新たなパスワードを指定する必要があります。アカウントが存在する場合、パスワードをリセットするためのメールが送信されます。そのメールの指示に従ってください。
メールが届かない場合やユーザー名が認識されない場合は、インストラクターに連絡してサポートを求めてください。
4. その他のオプション 更新予定</description></item></channel></rss>