<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>APMの概要 on Splunk Observability Cloud Workshops</title><link>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.48/ja/s4r/3-quick-tour/3-apm-home/index.html</link><description>Recent content in APMの概要 on Splunk Observability Cloud Workshops</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><atom:link href="https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.48/ja/s4r/3-quick-tour/3-apm-home/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>APM ホームページ</title><link>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.48/ja/s4r/3-quick-tour/3-apm-home/1-apm-home/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.48/ja/s4r/3-quick-tour/3-apm-home/1-apm-home/index.html</guid><description>メインメニューで APM をクリックすると、APM ホームページが表示されます。このページは3つのセクションで構成されています。
オンボーディングパネル： Splunk APM を始める際に参考になるトレーニングビデオとドキュメンテーションへのリンク APM Overview： 最もエラー率やレイテンシーが高いサービスとビジネスワークフローのリアルタイムメトリクス 機能パネル： サービス、タグ、トレース、データベースクエリパフォーマンス、コードプロファイリングの詳細分析を行う際に使用するリンク APM Overview パネルは、アプリケーションのヘルスステータスに関する概要を示します。これにはアプリケーションのサービス、レイテンシー、エラーのサマリーが含まれています。また、エラーレートが最も高いサービスとビジネスワークフローのリストも含まれています（ビジネスワークフローは、特定の活動やトランザクションに関連する一連のトレースの集合で、エンドツーエンドの KPI を監視し、根本原因とボトルネック特定することができるようになります）。
環境（Environment）について 複数のアプリケーションを簡単に区別するために、Splunk は Environment を使用します。ワークショップ環境の命名規則は [ワークショップの名前]-workshop です。インストラクターが正しい名前を案内します。
Exercise 表示されている画面上の時間枠が過去15分（-15m）に設定されていることを確認してください。 ドロップダウンボックスからワークショップの Environment を選択してください。そのワークショップ環境名のみが選択されていることを確認してください。 &amp;#8203; 質問 回答 エラーレートが最も高いサービスに関するチャートから、どんなことが分かりますか？
paymentservice が高いエラーレートを持っています
概要ページを下にスクロールすると、一部のサービスに Inferred Service が表示されることに気づくでしょう。
Splunk APM は、リモートサービスを呼び出すスパンに含まれる情報から、存在が推論されるサービス、つまり、Inferred Service を検出することができます。Inferred Service として検出されるサービスの例としては、データベース、HTTPエンドポイント、メッセージキューなどがあります。Inferred Service は計装されていませんが、サービスマップとサービスリストに表示されます。
Additional Exercise もうすこし詳細に確認してみましょう。
バックエンドアプリケーションでの問題特定・原因調査を行う方法は、6. Splunk APM で取り組んでいただくことが可能です。
お時間がある方は、更にいくつかの機能を確認してみましょう。
Service Map をクリックします。 あわせて Show Legend を開いてみましょう。この Service Map に表示されている内容の凡例です。 Service Map は、アプリケーションの相関性を表すマップです。APM エージェントを利用すると、アプリケーション間での連携やリクエストから自動的に生成されます。 点線の四角や丸のオブジェクトは、Inferred Service です。これらは計装されていませんが、計装済みのアプリケーションが連携先として利用していると推定されたため、サービスマップ上にも表示されています。 &amp;#8203; 質問 回答 エラー率が高いと、サービスマップ上ではどのように表示されますか？ このシステムでは、どのようなDBを使用していますか？ ヒント: DBは Inferred Service として、四角のオブジェクトで表示されます アプリケーションが赤くハイライトされます MySQLとRedisを使用しています Legend を開いている場合は閉じてください。 エラーが頻発している paymentservice をクリックしてみましょう。 画面右側のメニューの表示が少し変わったはずです。paymentservice に関するメトリクスやメニューが表示されるようになりました。 Breakdown をクリックし、version を探して、クリックしてみましょう。 Service Map の表示が変わり、paymentservice がアプリケーションのバージョンごとに表示されるようになったはずです。 Splunk APM では、タグ情報に基づいてサービスマップ自体を変化させて分析することができます。非常に視覚的なので、このシステムに詳しくない人でも探索できそうですね！ &amp;#8203; 質問 回答 paymentservice を version ごとに分析すると、どういうことが分かりますか？</description></item></channel></rss>