<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Splunk4Rookies - Observability Cloud on Splunk Observability Cloud Workshops</title><link>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.47/ja/s4r/index.html</link><description>Recent content in Splunk4Rookies - Observability Cloud on Splunk Observability Cloud Workshops</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><atom:link href="https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.47/ja/s4r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ワークショップの概要</title><link>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.47/ja/s4r/1-workshop-goals/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.47/ja/s4r/1-workshop-goals/index.html</guid><description>2分 イントロダクション このワークショップの目的は、ある問題を体験し、Splunk Observability Cloud を使用してトラブルシューティングを行い、根本原因を特定することです。そのために、私たちは Kubernetes で動作する完全なマイクロサービスベースのアプリケーションを提供し、それが Splunk Observability Cloud にメトリクス、トレース、ログを送信するように計装しました。
参加対象者は？ Splunk Observability をハンズオンの環境で理解したいと考えている方。このワークショップは、Splunk Observability にほとんど、または、まったく経験がない人向けに設計されています。
必要なものは何ですか？ 参加者本人と、パソコン、外部のウェブサイトにアクセスできるブラウザがあれば十分です。私たちはこれらのワークショップを対面、または、Zoom で実施しています。あなたのデバイスに Zoom クライアントがない場合でも、ウェブブラウザを通じてワークショップ環境にアクセスすることができます。
このワークショップで何がカバーされていますか？ この3時間のセッションでは、ハンズオンの環境でストリーミング分析、NoSample™ で完全忠実な分散トレーシングを備えた唯一の可観測性プラットフォームである Splunk Observability の基本を学びます。
OpenTelemetry なぜ OpenTelemetry が必要なのか、そしてそれが可観測性にとってなぜ重要なのかについて簡単に紹介します。
Splunk Observability ユーザーインターフェースのツアー Splunk Observability Cloud のさまざまなコンポーネントを渡り歩きながら、5つの主要なコンポーネント（APM、RUM、Log Observer、Synthetics、Infrastructure）を容易に操作する方法を紹介します。
リアルユーザーデータの生成 Online Boutique Website を使用してお買い物を楽しみます。ブラウザ、モバイル、タブレットを使用いただき、架空の通貨で買い物を行っていただきます。これを通じて、 メトリクス（問題があるのか？）、トレース（問題はどこにあるのか？）、ログ（問題は何か？） を送信します。
Splunk Real User Monitoring (RUM) すべての参加者のブラウザセッションから受信したテレメトリーによって提供されたリアルユーザーデータを調査します。目標は、パフォーマンスが悪かったブラウザ、モバイル、タブレットのセッションを見つけて、トラブルシューティングのプロセスを開始することです。
Splunk Application Performance Monitoring (APM) RUM トレース（フロントエンド）から APM トレース（バックエンド）へとジャンプすることで、End to End の全体としての可視性の力を理解します。すべてのサービスはテレメトリー（トレースとスパン）を送信しており、Splunk Observability Cloud はそれを視覚化、分析し、異常やエラーを検出するために使用できます。
Splunk Log Observer (LO) Related Content は、一つのコンポーネントから別のコンポーネントにジャンプすることを可能にする強力な機能です。この場合、私たちは APM トレースからログにジャンプし、関連するログにジャンプします。</description></item><item><title>OpenTelemetry とは何か、なぜ注目するべきなのか？</title><link>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.47/ja/s4r/2-opentelemetry/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.47/ja/s4r/2-opentelemetry/index.html</guid><description>2分 OpenTelemetry クラウドコンピューティング、マイクロサービスアーキテクチャ、そしてますます複雑なビジネス要件の台頭により、可観測性へのニーズはこれまで以上に高まっています。可観測性とは、システムの内部状態をその出力を調べることで理解する能力のことです。ソフトウェアの文脈では、これはメトリクス、トレース、およびログを含むテレメトリーデータを調べることでシステムの内部状態を理解する能力を意味します。
システムを観測可能にするためには、計装が必要です。つまり、コードはトレース、メトリクス、およびログを出力する必要があります。計装されたデータは次に、Splunk Observability Cloud などの可観測性バックエンドに送信される必要があります。
メトリクス トレース ログ 問題があるのか？ 問題はどこにあるのか？ 問題は何か？ OpenTelemetry は2つの重要な側面を持ちます。
プロプライエタリなデータ形式やツールに縛られることなく、自分が生成するデータを自分のものとすることを可能にします。 単一の API と規約を学ぶことを可能にします これら2つのことが組み合わさることで、チームや組織は今日の現代的なコンピューティングの世界で必要な柔軟性を得ることができます。
可観測性に取りかかるときに考慮すべきことはたくさんありますが、その中でも重要な質問は 「可観測性ツールにデータをどのように取り込むのか？」 というものです。OpenTelemetry の業界全体での採用により、これまで以上に簡単に、この質問に答えることができるようになっています。
なぜ注目するべきなのか？ OpenTelemetry は完全にオープンソースで、無料で使用することができます。過去には、監視および可観測性ツールはプロプライエタリなエージェントに大きく依存していました。これは、追加のツールを設定したり、変更したりするために必要な労力が、インフラストラクチャレベルからアプリケーションレベルまでのシステム全体で大量の変更を必要とすることを意味していました。
OpenTelemetry はベンダーニュートラルであり、可観測性に関わる多くの業界のリーダーによってサポートされているため、利用者はいつでもサポートされている可観測性ツール間をわずかな計装に対する変更によって切り替えることができます。これは、どの OpenTelemetry のディストリビューションが使用されているかに関係なく真実です。Linux と同様に、さまざまなディストリビューションは設定とアドオンをバンドルしますが、すべてが根本的にコミュニティ主導の OpenTelemetry プロジェクトに基づいています。
Splunk は OpenTelemetry に完全にコミットしています。これにより、お客様はすべてのデータを収集し、いかなるタイプ、いかなる構造、いかなるソース、いかなるスケールであっても、すべてリアルタイムで使用することができます。OpenTelemetry は監視の風景を根本的に変えており、IT チームと DevOps チームがすべての疑問とすべてのアクションに対してデータを活用することを可能にしています。これらのワークショップ中にこのことを体験することになります。</description></item><item><title>UI - クイックツアー 🚌</title><link>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.47/ja/s4r/3-quick-tour/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.47/ja/s4r/3-quick-tour/index.html</guid><description>Splunk Observability Cloud のさまざまなコンポーネントの短いウォークスルーを始めます。これは UI に慣れるためのものです。
Splunk Observability Cloud へのサインイン リアルユーザーモニタリング (RUM) アプリケーションパフォーマンスモニタリング (APM) Log Observer Synthetics Infrastructure Monitoring Tip このワークショップをナビゲートする最も簡単な方法は、次の方法を使用することです：
このページの右上にある左矢印（&amp;lt; | &amp;gt;） キーボードの左（◀️）および右（▶️）のカーソルキー</description></item><item><title>Let's go shopping 💶</title><link>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.47/ja/s4r/4-online-boutique/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.47/ja/s4r/4-online-boutique/index.html</guid><description>5 分 ペルソナ あなたは都会に暮らす、流行に敏感な人です。有名なオンラインブティックショップで次の新しいアイテムを買いたくてウズウズしています。オンラインブティックは、あらゆる流行の最先端を求める人のニーズを満たす場所であると聞いています。
この演習の目的は、オンラインブティックのウェブアプリケーションとやり取りすることです。これは Splunk Observability Cloud の機能をデモンストレーションするために使用されるサンプルアプリケーションで、アイテムを閲覧し、カートに追加してからチェックアウトすることができるシンプルなeコマースサイトです。
アプリケーションは既に展開されており、インストラクターからオンラインブティックのウェブサイトへのリンクが提供されます。
Exercise - ショッピングを始めましょう オンラインブティックへのリンクが手に入ったら、いくつかのアイテムを見て、カートに追加して、最後にチェックアウトしてみてください。 この演習を数回繰り返し、可能であれば異なるブラウザ、モバイルデバイス、またはタブレットを使用してください。これにより、調査のために利用するより多くのデータを生成することができます。 Hint ページの読み込みを待っている間に、マウスカーソルをページ上で動かしてください。これにより、後でこのワークショップで調査を行うためのさらに多くのデータが生成されます。
Exercise（続き） チェックアウト処理で何か気づきませんか？ 完了までに時間がかかったように見えましたが、最終的には完了しましたか？ こういったことが発生した場合は、注文確認 ID (Order Confirmation ID) をコピーして、後で使用できるようにローカルに保存してください。 ショッピングに使用したブラウザセッションを閉じてください。 ユーザーエクスペリエンスが悪いと感じるかもしれません。これは潜在的な顧客満足度の問題なので、これを解決するために手を打ってみましょう。
では、Splunk RUM でデータがどのように見えるか、確認してみましょう。</description></item><item><title>Splunk RUM</title><link>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.47/ja/s4r/5-rum/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.47/ja/s4r/5-rum/index.html</guid><description>15 分 ペルソナ あなたはフロントエンドエンジニアまたは SRE で、パフォーマンスの問題について最初のトリアージを実行するように指示されています。オンラインブティックアプリケーションに関する潜在的な顧客満足度の問題を調査するように求められています。
私たちは、すべての参加者のブラウザセッションから受信したテレメトリによって提供された実際のユーザーデータを調査します。目標は、パフォーマンスが低い可能性のあるブラウザ、モバイル、またはタブレットセッションを見つけ、トラブルシューティングプロセスを開始することです。</description></item><item><title>Splunk APM</title><link>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.47/ja/s4r/6-apm/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.47/ja/s4r/6-apm/index.html</guid><description>20 minutes ペルソナ あなたはバックエンドの開発者で、SRE によって発見された問題の調査を支援するように呼ばれました。SRE はユーザーエクスペリエンスが悪いと特定し、その問題の調査をお願いしています。
RUM トレース（フロントエンド）から APM トレース（バックエンド）にジャンプすることで、完全な End to End の可視性の力を理解できるでしょう。すべてのサービスが Splunk Observability Cloud によって視覚化、分析、異常およびエラーの検出が可能となるテレメトリ（トレースやスパン）を送信しています。
RUM と APM は同じコインの二つの側面です。RUM はアプリケーションのクライアント側のビューであり、APM はサーバー側のビューです。このセクションでは、APM を使用してどこに問題が潜んでいるかドリルダウンし、特定します。</description></item><item><title>Splunk Log Observer</title><link>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.47/ja/s4r/7-log-observer/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.47/ja/s4r/7-log-observer/index.html</guid><description>20 分 ペルソナ 引き続き バックエンド開発者 の役割で、アプリケーションのログを調査して問題の原因を特定する必要があります。
APM トレースに関連するコンテンツ（ログ）を使用して、Splunk Log Observer を使用して問題を正確に理解するために、深掘りをしていきます。
Related Content は、1つのコンポーネントから別のコンポーネントにジャンプするための強力な機能で、メトリクス、トレース、および ログ に対して利用できます。</description></item><item><title>Splunk Synthetics</title><link>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.47/ja/s4r/8-synthetics/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.47/ja/s4r/8-synthetics/index.html</guid><description>15分 ペルソナ あなたは SRE の帽子をかぶり、Online Boutique のモニタリングを設定するように求められました。アプリケーションが24時間365日利用可能で、パフォーマンスが良好であることを確認する必要があります。
アプリケーションのモニタリングを24時間365日行い、問題が発生したときにアラートを受け取ることができたら素晴らしいですよね？それが Synthetics の役割です。ここでは、Online Boutique での典型的なユーザージャーニーが問題なく、良好なパフォーマンスで利用できることを確認する、1分おきに実行されるシンプルなテストをご紹介します。</description></item><item><title>カスタム サービスヘルスダッシュボード 🏥</title><link>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.47/ja/s4r/9-custom-dashboard/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.47/ja/s4r/9-custom-dashboard/index.html</guid><description>15 分 ペルソナ SRE の役割はあなたにぴったりです。そのため paymentservice 用のカスタムサービスヘルスダッシュボードを作り上げてほしいと求められています。要件は、RED メトリクス、ログ、および Synthetic テストの所要時間の結果を表示することです。
一般的に、開発チームやSREチームがアプリケーションやサービスの健康状態の概要を必要とします。壁掛けのテレビ画面にこういった情報を常時表示しておくこともよくあります。Splunk Observability Cloud は、カスタムダッシュボードを作成することで、こういった要望に完璧に応えることができます。
このセクションでは、チームのモニターやテレビに表示するための サービスヘルスダッシュボード を構築します。</description></item><item><title>ワークショップのまとめ 🎁</title><link>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.47/ja/s4r/10-wrap-up/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://splunk.github.io/observability-workshop/v5.47/ja/s4r/10-wrap-up/index.html</guid><description>10 分 おめでとうございます！ Splunk4Rookies - Observability Cloud Workshop を完了しました。これで、あなたは Splunk Observability Cloud をどのように活用してアプリケーションとインフラストラクチャを監視すればよいか理解することができました。
この証明書を LinkedIn プロフィールに追加して、あなたの成し遂げたことをお祝いしましょう。
学んだことと、次にできることを振り返ってみましょう。</description></item></channel></rss>